上海貨物發現蝗蟲！專家憂「第二波將暴增20倍」：開始敲中国大門了

大陸新冠肺炎疫情還結束，第二波非洲蝗災再次來襲，且數量約是第一波的20倍！大陸專家直言，現在新一代出生，兩次疊加，數量也變得非常大，到今年6月份，可能進入非洲蝗災高風險期，此外目前上海海關已經發現有藏在貨物中的蝗蟲，說明蝗蟲「已經開始敲我們的大門了」。

據《新京報》報導，中國農業科學院植物保護研究所研究員張澤華認為，這波非洲蝗災數量約是第一波的20倍。他解釋稱，一頭雌蝗蟲，一生可以產下200-300粒卵，如果全部成活，就意味著每一代會增加100倍以上，但實際上，蝗蟲卵的孵化率、成活率不可能那麼高，根據各區域的不同，20倍這個數字是可能的。

上一撥蝗災暴發後，並未進入中國，但第二撥的風險比第一撥更高。張澤華說，蝗蟲的進入第一是通過2條線路飛過來，其中南線的風險要比北線更高；第二是通過貨運等方式入境，蝗蟲有可能鑽到貨物中，那麼小一個蟲子，藏在集裝箱裡，很難發現，目前上海海關已經發現有藏在貨物中的蝗蟲，「說明蝗蟲已經開始敲我們的大門了。」

張澤華表示，「如果蝗蟲叩關，我們現有的技術是可以應對的，但最麻煩的是它可能不只是過境，而是落地生根，住下不走了，那樣的話，就可能需要長期治理了」。

第二撥蝗災已經暴發，但目前仍未到最危險的時候，中國6月將進入高風險期。張澤華介紹說，其實蝗災年年都有，只是受災面積沒有非洲蝗蟲這麼大，在過去許多年的防治中，積累了很多經驗和技術，並且形成了不同的組合拳，可以有效地應對蝗災。

此前網民熱議鴨鴨大軍滅蝗法，對此張澤華表示，牧雞牧鴨的方法，在小範圍內確實是可用的，也能給農牧民帶來一定的收入。但對大範圍的蝗災，效果並不是那麼明顯。作為輔助手段是沒問題的，但真正可依靠的，還是自然界中的天敵，所以根本還在於保持自然界的生態平衡。

https://www.ettoday.net/news/20200416/1692608.htm

蝗者之爭

排非啦， 係中國人就要打柒非洲人

遲啲吹季風你仲唔仆街

蝗者榮耀

流浮山蝗蟲

自相殘殺

人民日報：非洲蝗蟲之名將會加劇外國對非洲黑人的歧視，建議世界衛生組織重新命名。蝗蟲的發源地是非州，並不代表非洲蝗蟲是來自非洲的。中國人民不會排斥非洲弟兄，非洲弟兄可自由來我國落地生根。

支那不嬲有14億蝗
怕條撚咩

大家都是蝗蟲 不用分那麼細

有蝗蟲好出奇咩？

微信:食蝗蟲可防肺炎
第二日:蝗災已解決

叫新類型蝗蟲

微博：食蝗蟲可壯陽
第二日：蝗蟲已絕種

源頭並不是非洲

大陸仲要斷左湄公河下遊d水，到時泰越柬旱+斷糧
爆一鑊蝗災實飛去廣西雲南

千蝗之蝗爭霸戰

而家先報，即係

蝗室戰爭

主可唔可能借位pin
twitter要人：

#StopMeKongDam
#MilkTeaAlliance

同中國人講食蝗蟲可以壯陽， 包保非洲蝗蟲會絕種

食開草

2020年新品種蝗蟲

有朋自遠方來

但真正可依靠的，還是自然界中的天敵

中蟈蝗蟲又自己讚自己

中國準備又叫人捐錢了

我地都比蝗蟲侵襲左十幾年

十災

加速加速

非奸即盜

講到中蝈人唔係蝗蟲咁

唔準叫非洲蝗蟲，對非洲人不敬

唔會到呀拿，屌你老祖臭支那，孽重人禍加天災，落地獄啦仆街，仲唔感謝黨，愛國呀，奶啦

口交部：蝗蟲收咗美國佬錢搞中國

理閪得佢死啦

唔飛入去就運佢地入去落地生根

煮豆燃豆箕

人民幣在天上飛

如果蝗蟲叩關，我們現有的技術是可以應對的

GG 即係搞唔掂

支那畜話人民幣在天上飛

講左先可能係由美國利用非洲蝗蟲輸入中國

應該叫新冠蝗蟲

支那人：日日炸蝗蟲食

回家了

美軍帶係身再傳去中國

你未打過非洲人你唔夠紅

蝗國紀元

可防可控

支國乜尻都壯陽

萬蝗之王

天滅中共

Nice one

蝗蟲果然用嚟形容支那狗係好貼切

支共點會在乎非洲人感受，黑人日報就會

蝗蟲食我食物，我食返蝗蟲即刻回本

支那人: 好哎！有蟲子吃就不用吃草了！

點解要叫非洲蝗災？
玩污名化？

圖呢

野味咁好味架？正到痺呀!
好好味呀！冇得頂呀！

Very good

請不要抹黑中非友誼作為中國人，一定支持黑人弟兄成為中國第57個民族

習蝗帝

支那人應該會食曬啲蝗蟲

唔怕 樹皮雜草夠食 真係唔夠咪蝗食蝗

流浮山刀手

咪搞到台灣呀

笑了

又話保家衛國，全部東亞病夫

華春大媽：不要忘記我地也有14億

2大都市傳說：
流浮山刀手
非洲蝗蟲

大把歐洲英國佬仆過去捐

微博：食蝗蟲可防治肺炎
支拿人：收埋嚟養賣出去賺錢
支拿：6月爆發蝗災

會唔會諗得太多？

great news

傻鳩支那人,D鴨係唔食黑蝗蟲架

蝗蟲收咗美國錢？

會唔會草都無得食

Push

本是同根生，相煎何太急。

留名睇蝗蟲食哂蝗蟲

歸巢本能

咩非洲蝗蟲?支那仔係咪想污名化非洲?

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

食人囉, 又唔係未試過
到時實仲柒過北韓

就算減返武漢肺炎嘅損耗,都起碼有13億隻

北方嘅天氣係春天乾燥，啱晒蝗蟲

冚唔住

有蟲食都好過食草同樹皮啦

蝗輿爭霸

係咪真係去到支那㗎 , 唔好氹我開心喎

真蝗蟲BB加油！

歡迎光臨蝗者榮耀

個個都冇危機意識，淨係識得喺度on99係度笑

遲啲就好似口罩一樣， 各國都禁糧食進口(未必淨係非洲蝗災呢個原因， 可能係借啲易制裁下中國)

而家收到少少風仲唔準備，遲啲含家冇嘢食， 我就真係恭喜曬你

上次又吹到點勁點勁
影都無就俾蚑那人食哂啦
多幾倍都未驚過

又有美食一定冇事正

點解要叫非洲蝗蟲
係咪傷害緊非洲人民嘅感情
應該叫做新型蝗蟲

我覺得中國又贏
13億人糧食問題又成功解決

貿易戰->中國武漢肺炎->失世界工廠->蝗蟲入侵 多難興邦

蝗蟲食蝗蟲咪解決到糧食危機 贏國又贏

推背圖？

做乜叫非洲蝗災

有得諗啵
入幾隻係香港繁殖
之前寄上去反攻大陸

新冠蝗蟲

點解要叫非洲蝗蟲？唔該叫新冠蝗蟲

上海有又關事？中間啲城市又無事？有portal呀

屌原來係貨入面

沒事兒，可防可控

這些蝗都是美國人養，然後放到中國裡去的

蝗蟲地頭出現蝗蟲好正路丫, 冇咩值得報導

up

本是同卵生
點解要互相傷害

支那人：天降糧食

蝗蟲內戰

蝗蟲要比心機係中國落地生根，繁殖後代

之前唔係話唔會飛到去中國嘅，第一波就試下去幾遠，見你支共咁串睇低班蝗蟲?就唯有第二波攪撚埋你支共，等你真係天滅先。
希望班蟲蟲真係飛到去支國，支爆靠蟲蟲了。

我要支那陷家產，唔該加多個十級地震please

西南季風

非洲蝗蟲

可以去微博分化

蝗蟲-20

蝗族 !

蝗蟲生命力強

咁係咪要改叫新型冠狀蝗蟲呀

鐘南山話食蝗蟲醫武漢肺炎就會有拐點

又亂食野
蝗蟲肺炎爆發

非洲蝗蟲會唔會歧視左非洲

本是同根生

已經開緊餐

蝗蟲繁殖得咁快咁多支那蝗唔怕斷糧

等左d蝗蟲好耐 千里尋親終於番到家鄉

SGFA-2020 Schistocerca gregaria from Africa

支那蟲食草可以食一年
蝗蟲:草都唔比你食